設立對本地商户企業單位民間制裁分級制度

有見於大家對近兩日大量裝修post有意見，為避免各風向人士因而惡意利用，我覺得有必要設立分級制度，以釐清行動目標。

分級制度共五級，根據該商户企業言論及行為而實施相應民間制裁：

以下制裁程度由低至高

第五級：杯葛，擺買，擺食
罪行：藍絲立場，藍絲言論。
例子：藍色商户

等四級：投訴（食環，稅局等)，不合作運動(齋坐，訂位，叫外賣等)；及包含第五級制裁。
罪行：所有實際行為支持撐警，如出席撐警集會，金錢，物資等商户企業
例子：空姐牛肉飯，華記正撚樣，大埔友口復等

第三級：噴字，塗鴉，以重點及針對性、更直接影響及打擊其商業利為目標；及包含第四第五級制裁。
罪行：嚴重抹黑抗爭者
例子：TVB，美心集團等等

第二級：武力制裁，破壞，裝修；及包含第三、四、五級制裁。
罪行：間接或直接令抗爭者及市民做成或將會做成實制傷亡；所有建制派辦事處。
例子：某某撞人的士及小巴，荃灣麻雀館等等

第一級：全方位制裁
罪行：協助政府，警察打壓抗爭者
例子：港鐵，各建制議員辦事處

小弟不才，暫時諗到咁多，我唔知我睇法岩唔岩，大家集思廣益一下。

支持

推呀

我覺得合理

全方位破壞唔係唔得，但我認為未係時候，未可以一步到位。
所以集中港共紅底就夠。

正確

推

無錯，目標要明確
未跟貼事情發展嘅人只會覺得我地係無差別破壞
文宣必須要做，等多啲人知

推撚爆

爆撚推

爆推撚

撚推爆

爆爆撚

推撚推

推推爆

合理
推

撚爆撚

推撚撚

據你第一級嘅罪行黎睇，美心去聯合國假傳消息幫港共打壓示威者，個level係國際層面而唔係本地藍絲，應該分落第一級喎

合理

好方向, 要佢地知出口唔出手嗰啲會無咩事, 出手搞人會大大鑊

咁中資企業 e.g. BOC 算邊一級

老實講係un9up又唔係真係咁大影響嘅
攞下飛就算啦

推呢個

實制示威活動上未至於，只屬口交層面
個人認為

覺得係4

有用推

要睇下係咩行為，中資企業最多都係出口術，如果係唔係都歸納係第一，咁同冇差別破壞我覺得係冇分別嘅，要記住唔係咁多人咁緊貼資訊。

方向清晰

大家幫手推上熱門

請加入不取財物等原則
冇大台都可以有 Code of Conduct

更重要一點，藍色商戶必須要付出代價

考慮下唔好用「罪行」字眼 (因為未有法例)
考慮例如「舉動」

條list會好長

更新

民間制裁：

以下制裁程度由低至高

第五級：杯葛，擺買，擺食
罪行：藍絲立場，藍絲言論。
例子：藍色商户

等四級：投訴（食環，稅局等)，不合作運動(齋坐，訂位，叫外賣等)；及包含第五級制裁。
罪行：所有實際行為支持撐警，如出席撐警集會，金錢，物資等商户企業
例子：空姐牛肉飯，華記正撚樣，大埔友口復等

第三級：噴字，塗鴉，以重點及針對性、更直接影響及打擊其商業利為目標；及包含第四第五級制裁。
罪行：嚴重抹黑抗爭者
例子：TVB，美心集團等等

第二級：武力制裁，破壞，裝修；及包含第三、四、五級制裁。
罪行：間接或直接令抗爭者及市民做成或將會做成實制傷亡；所有建制派辦事處。
例子：某某撞人的士及小巴，荃灣麻雀館等等

第一級：全方位制裁
罪行：協助政府，警察打壓抗爭者
例子：港鐵，各建制議員辦事處

#以上制裁以不取物為原則

推呀！ 呢個idea good!

但係ATM自爆晒或者自焚未好唔岩比例?

呢個推

個人立場唔太建議破壞中資銀行，燒佢部atm機對佢影響9牛1毛，直接扺制，換美金最好

要做有影響力嘅事

部份機構/服務類型可能要有限級
好似101咁, 其實大家知分吋

某D地方只噴門口 (因為一爆就必出狗, 而且太敏感)
某D地方爆門口唔入內
某D地方內爆

同意

我對敵人反對=我哋做得啱
前線一定從冇犯錯嘅言論最反感
完全放棄自省能力 義和團上身

核彈不割不代表不應提意見修正做法

可以

對，目標必須要明確，我地係針對乜野事，否則真係變暴徒

哩D真係唔爆得, 抵制, 噴字, 塗鴉果D就好啦
一爆的話全世界只會理解為搶錢

ATM都唔爆得, 但可以和理塞, 塞還塞, 最好留返部比有需要的人.....

推呀！！！！

巴打清晰
推到比前線知道

推大家要有共識
分級list仲要適時更新

好合理

方向清晰 推

推，犯法都n個刑罰，有輕有重

重要post，大家討論下

推

但整咗出黎 希望前線都要盡量跟

推
不斷進步既AI

目標清晰 合乎比例 簡單易明 容易接受

可以重點打擊，唔會分散注意力
有無人可以share比識整圖嘅朋友
整一個完整制裁名單

仲要記住不傷員工
不搶劫

咁樣公道 我贊成咁樣處理，呢啲鋪，分級制可以做警告，又唔需要做得太難睇失公關

小弟電腦白痴，求文宣高手

推
我地唔可以變成義和團紅衛兵

無錯 唔好一味盲目咁裝修.

合理
去到出賣港人 主動傷害示威者我地先要以武制暴
其他只係唔同我地同一陣線既可以罷食
個社會要有唔同聲音 我地唔可以變成共產黨

唔好玩火, 唔好困人

因為以上哩兩樣野都搞到消防大隻哥哥, 大隻哥哥來到你地又要開路,
最驚係樓上樓下中埋

消防大隻哥哥：你地唔好玩火咩都得, 有火我地就要來

另外唔好傷人(哩part refer返去返獅鳥守則)

老老實實，隔離有post 紅裝修，藍罷食，我真係呆左行動前我地先有論述，否則人地唔知你做乜破壞

大罪還大罪
一 美心集團自己都割咗
二 點裝修都唔會拆到太子女收返佢言論

食肆嚟講圍到佢做唔到生意已經好夠，我自己覺得啦

係practical嘅問題

可以放鋪頭名入五大級別啦

推比前線睇

第一級果d既任搞唔嬲，但要記得文宣要跟上

推，幾好

仲有前線做完野各位鍵盤戰士記得文宣風向要跟上
為前線吹好個風向等大家知道香港人係和勇同行

正

分級明確

嗱

學佢哋話齋 有清晰嚴謹嘅指引架

大家推完要點讚，上熱門前線先睇到

推你老母

p牌都幫手推你老母

再推你老母

推唔郁都推你母

民間制裁分級制度

推你老母*

話就話指引，主要都係參考用途，實際行動都係現場手足決定，點都唔割

啱呀，先有行動目標同成效

agree
第二級第一級仲有三不
不放火,不攞任何野,不傷人

經濟制裁升級行動

更新

民間制裁：

以下制裁程度由低至高

第五級：杯葛，擺買，擺食
罪行：藍絲立場，藍絲言論。
例子：藍色商户

等四級：投訴（食環，稅局等)，不合作運動(齋坐，訂位，叫外賣等)；及包含第五級制裁。
罪行：所有實際行為支持撐警，如出席撐警集會，金錢，物資等商户企業
例子：空姐牛肉飯，華記正撚樣，大埔友口復等

第三級：噴字，塗鴉，以重點及針對性、更直接影響及打擊其商業利為目標；及包含第四第五級制裁。
罪行：嚴重抹黑抗爭者
例子：TVB，美心集團等等

第二級：武力制裁，破壞，裝修；及包含第三、四、五級制裁。
罪行：間接或直接令抗爭者及市民做成或將會做成實制傷亡
例子：某某撞人的士及小巴，荃灣麻雀館等等

第一級：全方位制裁
罪行：協助政府，警察打壓抗爭者
例子：港鐵，各建制議員辦事處

#以上制裁以不取物，不傷及無辜為原則

係賤婦實大把美心股權

Cctvb點都四級嘛？
七警案，追拍大頭，唔係直接害人？

又想幫美心集團洗白，爆哂玻璃好驚呀？
呢兩日咁多風向維穩post

tuiiiii

CcTvb可圈可點，佢罪大惡極唔在講，我本人極之痛恨，講真爆佢採訪車我都無意見
但諗深一層，佢都係歸納為抹黑手段
以上只係行動目標及論述，最後都係交比前線決定

用呢個做文宣
解說最近既行動！

屌你，罷字都打錯，擺乜啊

一步步令大家接受

請問以上邊一部份係幫美心洗白？

唔好意思，無乜睇清楚，有怪莫怪，屌細力啲

3-5級係畀最後通牒
1-2級係要佢死

TVB 係第一級

支持，法庭定罪都有輕重，民間制裁都要有分級

可以參考

你個五級制根本多餘
分到咁開目的只係叫人唔好破壞商鋪，剩係破壞地鐵就夠

根本沿途破壞 紅資撐警鋪頭 係最方便而且零成本
5-10分鐘就一間， 剩係用水魔法就解決到

破壞完，佢地要停工再裝修， 時間成本同裝修成本條數已經好襟計

罷食罷買唔係唔得， 但成效根本唔大，係要人主動去做， 但只係包括黃絲

但破壞完要停工裝修， 咁樣係被動罷買罷食，因為黃藍都唔可能會幫襯！

裝修還裝修，
正如七日去立法會，我哋都唔會冇差別咁破壞
先分級，按罪行實施制裁

你咁樣同紅衛兵有咩分別

推
推
推

獎罰分明，要俾個機會佢地贖罪，應該加個除名機制
例如:
Tier 1 2發聲明道歉
Tier 3 解僱涉事人士
Tier 4 調整公司內部政策
Tier 5 公司改革，管理層下台
先拋磚集思廣益

未必必要 就算係都唔係呢個時候
討論太多會消耗民氣
大家其實心有個standard 係度
有d冇乜出過聲 但真正搞屎棍個d點計？
如果跟你個分級做 佢只係第四第五級
但佢對香港嘅傷害可能已經第一級 咁又點計？

push

仲有一類
國泰呢啲滅聲公司都好大件事
將中共意識形態借啲咦放入香港
係邊一類？

或者你有你嘅道理，我亦相信前線知分寸
但我眼見實在太多風向叫人去盡情破壞，洩憤
我覺得有一行動共識會好啲，始終出師要有名

國泰能做嘅事有限，係機場，要攪真係難，你只能杯葛

推唔到啊屌

講緊個類別
仲有中銀呢啲禁止員工發聲
其實都係chinazi將佢既意識形態用經濟傳播

咁樣好
制裁分先後主次
理性有系統
又可以集中火力

push 合理 支持

可以直接用黎文宣